元朗721白衣人案 飛天南稱只是買燉蛋路過

元朗西鐵站721白衣人襲擊事件今日（23日）續審，綽號「飛天南」的吳偉南出庭作供。他稱事發前正帶同兩個燉蛋返家準備給孩子吃，途中見元朗站J出口有不同顏色衣著的人在叫囂，村民的一方亦有老人家，他後來獲告一名村民知：「呢班人入嚟拆祠堂。」他當時擔心村內財產被損壞及村民受到傷害，一度走進人群，勸雙方和平散去，但對方人馬卻用身體壓向他，後排更有人持長傘及長形硬物，但他仍有叫村民返入村避免衝突。

第六被告吳偉南（57歲），是案中首名出庭自辯的被告。他剛開始作供時疑太過緊張，誤稱自己事發時只有37歲，其大狀即時向他澄清及安撫他「唔好緊張」，他及後確認自己當時57歲。他續稱，曾住在英龍圍蔡屋村，育有3名子女，當中有兩名子女與他同住。他出生於蔡屋村，但非原居民，與附近五和村村民關係良好，即使搬離蔡屋村後，仍不時返五和村一帶探望村民，但他與第五被告鄧懷琛並不相熟。

當晚在元朗喝涼茶食燉蛋

吳又透露，他由2018年11月開始任職路政署外判維修員，主要負責擔任司機及處理雜務，工作時間由晚上8時至翌日清晨6時。在2019年7月21日，他清晨下班後吃了早餐便返家休息，起來後已是晚上9時多，他及後駕車到安順堂涼茶鋪飲涼茶，並與店主兩公婆亦相談。

當晚他與店主夫婦在涼茶鋪叫外賣用餐後，前往蘇記流心燉蛋，他亦認識該店老闆，每周會到店內吃燉蛋1至2次。他吃完燉蛋後，外帶兩個燉蛋予子女。

見救護車以為交通意外

當他駛至英龍圍附近時，「見到有救護車同好多人」，以為發生交通意外，但仍不知實際發生何事，及後他見到元朗站J出口外有不同顏色衣著的人叫囂，亦見到另一邊有村民，當中包括老人家，當時他擔生發生了交通意外，繼而駕車到大圍村泊車，前往英龍圍牌坊。

獲告知有外來人來拆祠堂

其大狀接著向吳播放有關英龍圍情況的片段，吳稱當時一名村民「Kitty」向他稱：「呢班人入嚟拆祠堂。」當時他相信「Kitty」所言，並擔心群眾會破壞村內財產或傷害村民，及後他走到人群中勸雙方和平散去。

被人壓向身仍叫村民返入村

吳指，當時現場村民只有十多個，但「外來人」比村民人數多，期間有人壓向其身體，亦曾舉起手，對方後排更有人手持長傘及長形硬物，他多次揮手叫對方人馬離開，後來亦叫村民「返入村」避免衝突。

聆訊下午繼續。

呢個係佢？

飛天南持棍打人之時。(香港01記者攝)

黃世澤都唔會講埋咁戇鳩既自辯啦屌

公正評論
================================
[評論黃世澤幾分鐘] 比較一下乳酪蛋糕食譜同黃世澤評論

[評論黃世澤幾分鐘] 分析下沈旭暉同黃世澤既分別

[戇鳩警報器: 黃世澤 | martin oei | 交加街38號 ] 警世 黃世澤係令大家用唔到BNO移民既始作俑者

[世澤日記] 細良一到店，所有喝酒的人便都看着他笑

講撚笑咩啊南哥

同強姦案話意外滑入一樣咁戇鳩

飛天南（墜地)

南哥俾天收個下點計

食緊糖水

唔緊要喇 反正都無罪釋放 垃圾律政屍會堅持撤控嫁喇

食燉蛋食到差D歸西

帶隊打完人，再去食燉蛋下嘛。

守祠堂守到去西鐵站

呢個唔係佢嚟，流傳咗兩年都係傳錯...

咁所有出去抗爭嘅人都可以話路過

都係解釋唔到點解個茶記廚師行過要畀人打

南哥 好男人
夠貼地

食完蛋同朋友即興打棒球？
btw棒球唔係咁揮棒的

南哥做開棟篤笑

好似唔同

等睇無罪釋放

咁係邊個呀?

如果係手足案，律政💩燉蛋都可以吹到係攻擊性武器，留名睇個官放水

係 可能因為哩件大肚腩太出眾

呢條牛屎佬唔係死左既咩

最仆街係法官會接納

事撚旦啦 元朗國獨立左 有治外法權

升天南

正呀等睇判佢無罪

屌佢老母啦自己講出嚟有冇偷笑

元朗得一個阿南
係我 飛天南

雖然依家我吾信香港再有法治，但你都吾好當法官白痴先得㗎。用 (燉蛋) 抗辯 理由 笑死人。

大家都係路過

照佢咁講，佢係被「kitty」煽動
點解供埋「kitty」出尼，自己一個被人告暴動

係咪大波man嚟

夠膽做唔夠膽認，垃撚圾！

呢個係ruby哥呀

this is Ruby...not fly sky nam

唔係現場doj都想告暴動啦
你「路過」更加應該告

救得返

法官：你唔好咁玩我啦大佬南
可唔可以唔好咁hea 畀多少少心機作個大話得唔得
我唔想上報紙雜誌呀 拜托你啦唔該

咁危險暴力人士，被控暴動，有潛逃風險。

現實 法官：多謝南哥 今鋪仲唔到我上位 南哥無罪！

咪又係無罪當場釋放

昇天南如果罪成, 最高會判幾多碌?

妨礙司法公正

呢個係Ruby
唔係飛天南

有無拉9到

等睇升天南仆低張gif

做咩咁驚呀南哥

自己幾多歲都唔記得，記唔記得老豆姓咩

死全家啦屌你老母

他剛開始作供時疑太過緊張，誤稱自己事發時只有37歲

提早開左講大話mode

屌 起身食燉蛋先

飛天南全家癌症，長命百歲

好大隻匙羹

就講就有

燉蛋呀，快啲買畀我！

止經黨 搶民意係時候啦！

一次郁埋班鄉黑佢

啲大話，小學生聽到都忍唔住笑

14K Ruby

公然講大話

張poster d 排版同字體，好似d 藍絲group 宣傳稿

呢個唔使拉？

Ruby幾好抽咁

自己人呀dllm

法官：哦 好 無罪啦

保護祠堂原來要主動攻擊 又學到野

左手揮拍，呢下home run 嚟，你睇佢個眼神望住個波飛去大嶼山

買埋燉湯啦笨

不了 佢應該係路過買薑汁撞奶

洗定八月十五啦老mk

食你老母燉蛋

食燉蛋食到心臟病發?

香港01手足

又有新版本

佢拎住支藤條係為咗保住地下包煙

我估真係判無罪

買緊燉蛋咪屈

黨報一出就係要佢收貔, 佢自辯都係唔想浪費時間同錢. 好彩佢就連坐都未必要坐, 唔好彩就幾個月扮下有法律公正咁.

咁周星馳

Kitty係煽動暴動
南哥係參與及組織暴動
個口供冇錯就簽名

影合照時收腹收到

蘇記流心燉蛋

藍店

狗賊

法官： 保衛家園 情操高尚

天網恢恢 疏而不漏？？？？

Wow 我又開眼界

呢次應該唔會啦，傾掂晒數揾幾件做condom仔

拿我就同街坊黎睇熱鬧
唔小心行出左少少

咁都有得保

*大嶼山流浮山
fify

腥港法官: 被告為人誠實, 口供可靠

可惜佢個心無變燉蛋

佢係食燉蛋搞到入ICU差d賣咸鴨蛋呀

如果路過都可以冇事，咁全部暴動罪都應該無罪釋放

做乜鳩
個波飛去大嶼山有乜問題

燉蛋燉得太老

九唔搭八
但幾好笑

我俾錢個動物大左小小之嘛，同埋元朗國興用木棍做交易，吹呀

吳又透露，他由2018年11月開始任職路政署外判維修員，主要負責擔任司機及處理雜務，工作時間由晚上8時至翌日清晨6時

企咁中間都要做司機

俾假證供係咪犯法架?

買燉蛋買到暈撚埋

on9藍媒
畀著其他人成功保釋實日日出po昆啲藍絲畀嬲嬲
依家諗住輕描淡寫咁就當無數

吳又透露，他由2018年11月開始任職路政署外判維修員，主要負責擔任司機及處理雜務，工作時間由晚上8時至翌日清晨6時。

點撚樣呀？
啲黑社會原來都要開工拗老襯？咁撚燶？

佢同cy 影過相，一定冇事，cy5000千萬都冇事

我對香港嘅法治同法官好有信心 應該未必罪成 就算要判都唔會多過一碌

廚師巴打在嗎？

夠膽做唔夠膽認
正撚樣

南..南..南..南哥 你幾時先記得番D野呀

話明飛天南，個波梗係飛去大嶼山啦 邊會係流浮山咁weak

攞得出嚟告明顯當呢啲係condom 喇

陰鳩圍村閪
早幾日有個勝和搵倉4,5點拎電筒照都係出到5,6人
搵幾十人陰佢地都幾好笑 一係連人蒙頭捉走

? 燉蛋?
佢個邊無買架喎, 起碼要過左條大馬路, 雞地個邊先有.......

佢地直頭知道走個程序 實無事

提出證據去反駁佢嘅口供係控方嘅責任

食燉蛋都講得出食屎就有你份

米芝蓮

控方會話我無野講
跟住法官話證據不足輕鬆判無罪

屌佢牛屎佬唔識英文就咪撚改英文名啦 .... 男人老狗叫 Ruby ... 不如叫 Rubbish 啦，啱晒佢

推

講大話都唔識用下腦

用藤條食燉蛋

買燉蛋

嗰個係Ruby呀💖

係你唔知個典故姐

吳又透露，他由2018年11月開始任職路政署外判維修員，主要負責擔任司機及處理雜務，工作時間由晚上8時至翌日清晨6時。

屌那媽
日頭出黎行果陣就做大佬既
到咗夜晚黑就做修路工人
咁撚識隱藏身份？

我諗起breaking bad 果個mike

依個唔係，飛天啦係黑黑啡啡訓撚低左

依D就係飲涼茶食燉蛋嘅後遺症

筷子來

咪食緊燉蛋囉 睇唔到咩

飛天南，食涼茶，飲燉蛋，幾有型，阿大人

過兩年香港下一代就會當呢個係真實歷史

佢去打科興會點

敢做唔敢認

路過？呢位大狀咁樣包裝真係無底線

速攻噓？
小學生呀？

上當日, 應該由得條友仔心臟病發死撚左去算啦

邊個柒頭會信？

條柒頭皮梗係唔知乜嘢英文名係女人用

57扮37

南哥個大狀係唔係黃屍狗, 點解唔幫南哥解釋
全世界都睇住南哥拎住支棍, 個大狀點解唔幫南哥解圍?
佢其實可以問南哥: 南哥, 片中你拎住個條, 其實係唔係你條賓周?
唔解釋好易令人誤會!!!!!

等睇班柒官點幫佢兜

被告手持長型燉蛋

元朗大佬係修路雜工

仲有安家費 好過係出面打生打死

咁都死唔撚去屌你老母

自辯

咁即係睇個官判

死不足惜，早該歸世，好快又病發。

你咪condom仔

拎住藤條買燉蛋

大肚腩唔係佢嚟
不過有相都無用啦
可以拗話唔係嗰日影 張相係假 乜乜柒柒

佢係唔係買咗名物：燉原蛋？

證人誠實可靠

班鄉黑信曬政府意為唔會追究
個個口罩都唔戴比人點曬相
可以慢慢玩

呀升天南無升天真係益撚左佢

可惜死唔去

咁做唔敢認，仲衰過東星耀陽

以為佢死咗

啲木棍係拎嚟煲糖水？

佢用嘅暴力
比起前線勇武手足 簡直係小兒科